南韓足協通知平壤 決定下月如期作客北韓

10月中的國際賽期，焦點一戰絕對是世界盃亞洲區外圍賽南韓對北韓的一戰。而10月15日一戰，南韓要先作客出征北韓，雖然雙方是鄰國，但據指南韓足協為免因政治因素影響球隊出征平壤，所以決定由中國取陸路入境。

據韓聯社今日報道，南韓足協已經決定作客北韓，並已經就此通知了平壤相關部門，確認南韓隊的行程，住宿，以及訓練地方。不過南韓足協指已經聯絡了北韓足協兩次，仍未得到回覆，現在正請求亞洲足協及國際足協的幫助。

此外，南韓國家隊要面對的最大問題是如何入境北韓。雖然可以於南韓以直航包機或火車的方式入境北韓，但以上方法非常取決於兩韓當時關係如何，足協評估後認為有一定風險，所以決定先飛往北京，然後入境北韓。但如此方式又遇上另一個問題，事關中國將於10月初開始國慶長假期，屆時政府機關將會休息，所以南韓足協需要現時就為職球員辦理入境簽證。不過，主帥保羅賓度仍未開始點兵工作，據指現時南韓足協只能先為教練團及工作人員申請簽證。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告